% TODO add image
\section{Der genaue Prozess der Entstehung der Röntgenstrahlung}

Jede elektrische Ladung, die beschleunigt oder abgebremst wird, strahlt dabei elektromagnetische Wellen ab (zum Beispiel: Rundfunkwellen, "Handystrahlung", Licht oder auch Röntgenstrahlung).

% TODO add image

\subsection{Zwei mögliche Prozesse}
\begin{itemize}
\item Das Elektron wird vom \ce{CU}-Atom \glqq eingefangen\grqq und dabei stark abgebremst $\rightarrow$ \glqq\textbf{Röntgen-Bremsstrahlung}\grqq
\item Das eintreffende Elektron \glqq schlägt\grqq eines der Elektronen aus der Atomhülle des \ce{CU}-Atoms heraus. Dabei wird in der Hülle des Atoms ein Platz für ein Elektron frei. Weiter außen liegende Elektronen fallen dann in die Lücke hinein und strahlen dabei ebenfalls elektromagnetische Wellen im Röntgenbereich ab (\glqq \textbf{charakteristische Röntgenstrahlung}\grqq)
\end{itemize}

\section{Nachweis von Röntgenstrahlung}
\begin{itemize}
\item Mittels fluoreszierender Scheibe, Fotopapier, Sensoren, o.ä.
\item Mittels Zählrohr
% TODO add missing image
\end{itemize}
